一人一個舊式即將滅絕號廣東話2

繼續講

無人開post

仲有陰騭、冇厘搭霎

四萬咁口

臭四

撚化

鬼食泥

喫飯

巴打 同你搶左
一人一個舊式即將滅絕嘅廣東話(2)

盞鬼

爆響口
響全朵

補返上個post link

一人一個舊式即將滅絕嘅廣東話

有無巴打幫手整合下

撚 係出神入化嘅意思
所以撚手小菜 就係啲餸煮到出神入化嘅意思
所以當有人化妝化得出神入化嘅時候
你可以話
你化到成個撚樣咁喎

唔好哈我膝頭哥唔食辣椒醬

蛇gwe
烏厘馬刪
烏厘單刀
騰哂雞
塞豆窿
揸流攤
你正一「打壞」黎㗎

Kai子

個格衰

後生打壞通常打壞都係配後生

打壞後生

想覆返上個po 個錢銀單位 (唔識quote)
有時我見個皮字又唔一定係萬，譬如廿皮喺唔同情況可以解廿萬或者廿蚊

「Kai子」真係已經滅絕咗咁
身邊同齡嘅人明明細個都成日講
但係一大個咗就不約而同咁無再講
衣家幾乎無再聽到人用個kai字

節錄返上個post 部分：

疏肝

因乜解究

十三點

蒸生瓜

冇餡糯米雞

輘輷 (警轟)

山旮旯 (山卡啦）

咿唈 (依泣)

俹簁 (哪西)

娿哿 (屙個)

㪐㩿 (luck cut)

僆仔 (𡃁仔)

陰騭 (陰質)

齮齕 (gee gut)

捩咁棄 (呢咁hea)

虢礫緙嘞 (Kick溺卡嘞)

心悒 (心噏)

佗佻 (他條)

擏錫 (鏡錫)

掗拃 (啞咋)

戽被 (傅被)

䒐䒏 (忟陣)

岩巉 (岩蠶)

棖雞 (charn雞)

譖氣 (chum氣)

遴迍 (論盡)

虓䰧 (丫烏)

觰拏 (揸拿)

澩嫪 (nau gau)

藞苴 (那jarr)

贔屭 (閉翳)

謦欬 (傾偈)

㜺鬼 (盞鬼)

狼戾 (Long Lai)

葳蕤 (威水)

躝屍趌路

跌倒揦秅沙

大石砸死蟹

手揗腳震

大步𨂾過

廿蚊係兩草喎

如果大家都中學生 可能皮可以當十既

一人一個舊式即將滅絕嘅廣東話

#993 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

以前就皮當萬多

一擔擔

犀飛利

皮如果係一萬咁解，通常個數字偏細，例如三皮=30000
如果超過十，應該係一蚊咁解，好似你講嘅廿皮=$20

冚把冷

滑潺潺

嘴招招

貨幣單位真係難以掌握

老舉
出恭

我公太(即曾祖父) 會用呢啲字

大過左真係好難話人kai唔知點解

包詏頸

淆底

當揼

即係咩

一分 (長度)

屙屎呀

你唔覺我真係唔覺

鬼五馬六 都好似少聽

我通常喺啲老野度聽到

幾多個字（一個字等如5分鐘），未滅絕但好似少咗人咁講

舊時電影會用廿皮=二十萬

但皮=萬都少人用，用xx k多

視乎講緊乜野囉.
人腦自動識correct 架啦

細藝

光掁掁

「萬」「萬」緊

老舉 鬧人係雞
出恭 痾屎

真係第一次聽

我地班90後以前覺得80 NOW, 而家俾人嫌返轉頭

00後仲會唔會講個 "NOW"字

薄 eat eat

屌靴鬼

如果講時間 4點10

成日都要澄清4點10分定50分

冚家鏟。

黑警冚家鏟 變咗做 黑警死全家

空豂豂

佗佻（他條）

合晒河車

撈唔係講緊撈佬咩

真

好(叻）［hou2]［lek3]

唔識點寫個［lek3]

姐係類似比人吱腰同頸既時候痕痕地既感覺，但又唔係痕個隻

飛仔飛女

四點搭二
四點搭十

sorry monkey大肚臍

NOW仔果個NOW WO

好酸?

收陀地

笑騎騎

我依加都成日撈亂

鼓「作」- 即係用隻手敲門咁打人個頭頂一野 （多數情況都係長輩教訓晚輩）

應該係sorly，廣東話腔

有人識

嘴gel gel

四點搭十

真係唔會用四點十分咁講黎代替搭二

唔係，唔知點講好， 類似俾人吱嗰陣會想縮埋個人既嗰種感覺？

屙拔甩

放毒蛇

講慣咗搭幾搭幾 講返幾分好唔慣

行路打倒“吞”

好嗞

用搭幾一定唔會錯
不過我都係慣左 一點九 三點二 咁講

咪係，唔通搭七要講三十五分咩

斷背

仲未有人講骨

如果口頭講，我唔會諗4點10係4:10，毫無懷疑
但如果文字見到，可能會問清楚

搭7個字囉，咁一定唔洗煩

吹bb

何b仔

[dit1] [der1]

「少少」既意思
Eg. 淨返[dit1] [der1] 野食。

其實得講開普通話既先會無啦啦講幾點幾分呀？

但如果係duration
而家係多咗人用「五分鐘」代替「一個字」

kai子

我知呀，但如果你講埋搭7個字，佢都當07分就抵比人屌啦

打egg

打「斯」「益」

或者voice to text個AI唔識轉？少用所以唔清楚

食拖鞋飯

趁地冧

咁一定啦

懵盛盛

但我覺得五分鐘同十分鐘都仲有人講，一過十五分鐘，都變晒等我三個字

失匙夾萬

空心老官

就係覺得呢一點好奇怪
我哋嘅上一代或者再上一代
好多到衣家都會繼續講緊屬於佢哋年代嘅字詞
但係個kai字喺我哋呢一代人係突然消失
明明好多舊詞都仲會繼續講 好似屈機O嘴咁
偏偏得kai字消失咗

空心老棺係咪有木字邊？

Kick leg kwak lak
瑣碎嘅嘢

太mk掛
大過左唔想俾人話mk 所以唔會話人kai子掛

有次我講kai，比老母笑9我咩年代

好似係

朝積

姿姿整整

2000年以前我冇聽過人講kai
可能我背啦

非洲和尚..................……黑人憎

No offense

4:15 = 四點一個骨
已經冇人講

你個「背」都無咩人講

因為四點三太方便？

呢個係咪英文style廣東話
A quarter past four

係呀我專登講㗎，呢度好，可以盡情用呢啲out晒嘅用語

我等你介紹返個背點解

係呀
4:45 = 四點三個骨
但 4:30 好似冇人話四點兩個骨，只會叫四點半
不過英語世界，現今都好似冇人講 quarter 啦，甚至連 twenty-two past four 都變咗 four twenty-two.

香香公主

五分鐘/十分鐘都係三個音
十五分鐘已經四個音
所以就會懶 講三個字

「背」即係收料唔夠updated

真係唔識

骨，應該應用「車褲」嗰到，因為有個term叫「三個骨」

其實我真心覺得早就應該
用英文學時間仲要加減數

柒撚蒙蒙食甜筒

我懷疑呢啲英文係行針鐘表年代嘅產物
宜家啲人就嚟連順時針逆時針都唔識分咯

笑撚死 以前啲人成日講但咩意思

可能係啦真接俾「on9仔」同「鳩鳩哋」取代咗

揦手唔成勢

呢個真，d人愈load 愈慢，可能個個用電子錶
上次同人講你11點方向，條友都唔明

大笨象會跳舞 馬騮仔上樹 狐狸會打關斗.........有無人記得全首？

但4:45唔用A quarter to five？

馬騮仔會上樹*

好似羅馬數字煩過阿拉數字咁
計得嚟我睇阿拉伯數字一早明哂

都有唔少例子

所以羅馬數字無人用了

kai其實大概90年代中已經有人講,意思大概係無背景咁解

4:45 英文係 a quarter to five
但港式中文係「四點三個骨」。「爭一個骨五點」都唔話得錯，但好少人會咁講，除非爭好少時間到搭正，例如「爭五分鐘到五點」。

我有諗過係咪因為kai子同kai kai地都係唔太嚴重咁話人同以前d無咁爛口掛？on9其實都幾粗，唔係返學講既野

但當你個人出晒身，無理由仲用學生級既用字鬧人既，霸氣盡失

當tvb仲係tvb嘅時候
電視劇片尾會用羅馬數字寫出品年份
而家無睇cctvb唔知仲有冇用

呢個post好正，有埋整合仲正
其實唔好笑人out, 講番d舊野延續落去都幾過癮

羅馬數字岩係設計方面用
用左係型d 既，講緊用m以下無咁長

反而中國式個隻數字，舊時小巴見到個d，就好似無晒

花碼

仲有，今年 MMXX

睇完發現自己唔識字....啲正字咁難嘅

姣斯鄧篤

叫黑警冚家鏟真係順口好多

冚家剷先夠爆炸力

而家好精簡
199x年真係睇死人
一抽嘢咁

講左當粗口，出直播會無聲架

七分顏色上大紅

長洲賓客人數多

唔係三分咩

打壞 正字到底係乜

跪地戲豬乸

仲有首 河邊有隻羊 羊邊有隻象 象邊有隻馬騮精 好似你咁樣 hey

姿悠 他條
Heat一heat (休息)
搵周公
辣撻
(無追曬上一個post

以前我呀爺會將d好滑嘅嘢講做 “wet一wet” 可能係private language嚟

後數

好似依家無人再會後數

訓左

一人一個舊式即將滅絕嘅廣東話

#254 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

第一個點讀

周街走糴

打壞係點解
啲字太耐無見過 都就嚟唔記得哂咩意思

4點搭10
不嬲咁講 一定明

打斧頭

陰“質“？

冚家剷

冚家剷
除咗蕭生，而家已冇人講

慣性收視
亞洲電視
打破慣性

坐花廳，花腰，墨七，老舉，妾侍

廢青

都係quarter 同一個字 3個骨指個長度3/4

屌啲竹升妹，真係好麻煩

係

洗衫板

搵唔到資料

的水

屌撚你，屌到你出神入化

巴打都有道理為「kai子」默哀

同感

嘔電

稟神（品神）

悶到嘔電

險過剃頭 ？

Kai子 語源係台灣嘅 凱子

豬髧兜

廿雞

菠蘿雞

你個人都「狒狒地」
音：忽

掘雷槌

屋企仲有幾隻「化骨龍」要養

做嘢喳喳林 爽手啲啦
唔好好似糯米痴屎忽咁

你講化骨龍我就諗起
塞豆窿
豆釘

以前老母會話我指甲咬到雷槌咁

lm

當年，有大細「皮」之分
$20 = 廿皮
$20000 = 兩皮野

下，我重講緊
3點3，下午茶（3:15）
但依定會多左另一種，3點10分

4點5個字，依種
就以前講多，我同我媽都會咁講

係「大肚池」喎？

賣豬仔
賣咸鴨蛋
金魚佬
豬頭炳
趁地林

英國重好多人講

依個好耐無聽

Don't fake me

果d 係街市字 (花碼） 依家係街市有時都見到

｜-
元 = 1.1

5｜｜
元 = 5.2

係囉，幾時多左4分

着機 熄機
開機 閂機